西媒列舉8大理由，力數C朗不配金球獎🙄

今年夏天，隊長C朗帶領葡萄牙首奪歐國盃冠軍，但表現不算突出，令今年與國際足協正式分手的金球獎，成為了媒體的爭論點。

傳統上親皇馬的西班牙媒體如《馬卡報》就認為，C朗歷年來都十分出色，今年亦沒有例外，必定再奪金球獎。總部設於巴塞隆拿市的《每日體育報》卻質疑，C朗今年如果得獎，未必可以服眾，該報較早前刊出專文，力數C朗今年不應獲得金球獎的八大理由：

1. 決賽黯然失色

無論是在歐聯決賽還是在歐國盃決賽中，C朗都黯然失色。在歐聯決賽中，皇馬表現最佳的是頭鎚破門的沙治奧拉莫斯。C朗只能在互射十二碼時入球，但如果沒有拉莫斯，皇馬甚至連踢加時的機會也沒有。
而在本季歐聯，C朗只得兩個入球，皇馬在小組賽只得第二名。

2. 歐國盃表現平庸

在歐國盃7場比賽中，C朗只在對陣匈牙利和威爾斯時有過入球，其他5場比賽均被零封。在歐國盃的決賽中，C朗更一早因傷離場。

3. 國家英雄不是他

為葡萄牙一箭定江山的，是後備入替的艾達。將來人們回憶這屆的決賽時，只會記得艾達的入球，以及C朗在場邊大呼小叫的模樣。

4. 歐國盃MVP不是他

在本屆歐國盃中，C朗的球隊贏了冠軍，但MVP獎項屬於基沙文。這位法國隊的前鋒取得了6個入球，數目是C朗的兩倍。

5. 籤運超好缺乏說服力

在歐聯晉級路中，皇馬的對手是羅馬、禾夫斯堡和曼城，決賽才遇上馬體會(而且踢足120分鐘沒有贏波)。在歐國盃中，葡萄牙的對手是冰島、奧地利、匈牙利、克羅地亞、波蘭和威爾斯，決賽才遇上法國(踢完90分鐘同樣贏不了)。除了決賽的馬體會和法國，C朗和他所在的球隊，從沒碰上賽事的八大熱門球隊。

6. 國內賽事成績空白

在西甲中，皇馬被巴塞壓倒只得亞軍。在國王盃中，皇馬更是早早出局。

7. 入球少於蘇亞雷斯，表現遜基沙文

在西甲球季中，C朗並非最佳射手。蘇亞雷斯入了40球，他同時也是歐洲金靴的得主。C朗也不是西甲最佳，賽會把最佳球員獎頒給了基沙文。

8. 舒夫真高先例可援

在2004年，波圖贏得歐聯，希臘贏得歐國盃，但舒夫真高在沒有贏得這兩項大賽的情況下拿到金球獎，波圖的核心球員迪高只得第二，希臘最佳球員薩高拉基斯只得第五。有過這個先例，不給C朗金球獎，絕非說不通。

艾達 點解無入圍金球

莫須有

貼埋美斯個part等大家再討論下

兩個盃已袋 理撚得你

直接講美斯應得啦白痴疤狗報

牙賓呢個po必火

以上c朗問題美斯都有wo

總部設於巴塞隆拿市的《每日體育報》卻質疑😂😂😂

咁佢都冇話美斯拎
可能基沙文呢

咁比拉莫斯囉

無c朗佢啲隊友識閪踢波咩
相反，無隊友，美斯識閪踢波咩

都唔係好靚姐，係好重要

踩親皇既西媒成日都係每日體育報
踩親疤既西媒成日都係馬卡報同阿斯報
呢三份喉舌

美斯比返個獎沙維未

系。。又可以睇世界大戰😂

😂👍🏻

佢搶咗沙維幾多個

拉莫斯值得攞番次金球🤔